父子決裂 陳金華再與女對決

父子決裂 陳金華再與女對決

去年陳金華與時任鄉委會主席的兒子陳崇輝鬧翻，令他登報與子脫離關係。

【本報訊】今次鄉委會主席選舉，其中一場矚目戲碼，是本月21日開戰的打鼓嶺鄉陳金華父女之爭。出生於坪洋村的71歲陳金華在打鼓嶺扎根數十年，早前登報與兒子陳崇輝脫離關係震動鄉事界，令外界揣測與今年兩大鄉事選舉有關。

相關新聞：彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題

陳崇德與陳月明分別在村代表及鄉委會主席選舉與父親陳金華打對台。

令兒子三失落馬

當時陳金華透露，因有中方背景撐腰的兒子得知他有意再選村代表，於是透過中間人從中阻撓。事件一直被外界視為本地鄉事勢力與中聯辦之間的角力，惟陳崇輝落馬，故主席競爭現變數。

這場重頭戲去年9月展開，陳金華不滿時任坪洋村原居民代表、打鼓嶺鄉事委員會主席的兒子陳崇輝「打壓老竇」，又指父親拋妻棄子，令他「扯火」登報與子脫離關係。其後陳金華更跪在祠堂激動落淚，又指去年中腎病惡化，急需做手術換腎，但兒子拒協助，指兒子「佢根本就係想我死」。事件影響今年1月鄉郊代表選情，陳金華出山重奪坪洋村原居民代表，兒子因而「三失落馬」，即失去村代表、鄉委會主席及自動當選區議員的資格。

不過，陳金華要取得打鼓嶺鄉委會主席仍要過女兒一關，其女兒陳月明亦獲選坪洋村居民代表，有條件與父親打對台。據悉，陳月明與中聯辦關係密切，出閣時由時任中聯辦副主任王鳳超及新界鄉議局主席劉皇發任主婚人，其丈夫張磊的母親陳洪亦大有來頭，曾任全國政協副秘書長。打鼓嶺鄉委會主席花落誰家仍是未知數，惟外界指陳氏一家三口你爭我奪，全因打鼓嶺鄉鄰近即將落成的蓮塘口岸，土地發展極具潛力。

■記者李晟謙

上一則
上一則
鄉事勢力左右特首選舉

下一則
下一則
吳文遠上訴脫襲擊罪 官斥律政司違常理 「倘為遷就梁振英免出庭令人不安」

彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題
主席可洞悉先機 掌丁權丁地發展
接觸敏感人物 警防腥風血雨 侯志強：候選人唔會咁低莊嘅
鄉事勢力左右特首選舉
黑幫入侵鄉委會主席選舉村長拒倒戈兩遭伏擊對手：我也受恐嚇 暴力陸續有嚟

你班契弟山寨王 鄉下佬

狗咬狗